［求救］我老豆執到隻四腳爬爬

我老豆今日晏晝喺垃圾房見到有人棄咗隻四腳爬爬，執咗佢返黎，但係我地屋企以前完全無養過，請問各位呢隻係乜野品種，我好想俾番一個溫暖的家佢

唔要佢嗰位垃圾人類，食屎啦

近排咁多呢啲po嘅

請問各位呢隻係乜野品種
應該餵乜野俾佢食
有啲乜野特別要留意既地方

佢依家都仲好精神，行得好快，應該算健康掛

豹紋守宮 (好似再生尾）
食麥皮蟲/蟋蟀

我老豆話見到佢嗰時係有個透明膠箱裝住

放喺垃圾房啲垃圾車上面，仲要個位置好曬，棄養之餘仲要咁對佢

多得呢啲唔考慮清楚就養既人，所以先咁多呢類POST

請問乜野叫再生尾?

餵蟲果陣沾D鈣粉，缺鈣會軟手軟腳
暖墊加30~32度加溫幫助消化

應該係豹紋守宮
"色摔"

斷過 , 再生返

呢排跌到唔值錢 , 10蚊都買到
亦好多人送

啲人好撚仆街

但係都唔應該棄養丫，始終係生命

去雀仔街買麥皮蟲餵
肯食就好
養蟋蟀較煩/嘈

請問鈣粉有無話要買邊種?

同埋駛唔駛用燈照住令佢保持溫度嗰啲野?

十蚊？
認真？

推

係隔離PO教左,懶得再打一次
認住我個名再禁追故模式

btw再生尾代表佢條尾斷過,睇個樣應該岩岩生番唔係好耐
如果樓主屋企環境許可希望你接收佢啦
豹守需要既地方同每月洗既錢都唔大

鈣粉 含D3果種
夜行生物唔洗燈照
用暖墊

希望你好好照顧佢
成日見人執到動物仔，點解我從來都無
唔通真係要得閒去垃圾房行下

兇豺龍？

上手仆街死
條豹紋守宮瘦到乜咁又斷尾
仲要一睇手指出晒事
明顯缺鈣

去金魚街買罐鈣粉(有隻細細罐 粉紅招紙60零蚊)
買袋蟀 最好先去後腳 然後沾鈣粉再餵
暫時呢啲天氣都唔洗保溫
記住豹紋盡量唔好曬太陽
同埋佢地係夜行性
如果餵食最後黃昏餵 胃口會好啲
目前佢太瘦而且缺鈣
所以唔建議餵麥皮蟲
因為難消化
其實2-3日餵一次就夠
一般一次食6-8隻蟀
當然大食嘅話食到13-18隻都唔出奇
佢肯食就得

Setting方面
一個有蓋膠箱
舖廚房紙做底 一個星期左右就要換一次
比個cover放死一個位(廁紙筒一開二都得 但要注意幾日就要換
放個水兜仔(冇岩用就用樽蓋頂住先 不過要留意佢地成日會倒瀉水)

基本上就唔會有問題
樓主加油 好人有好報

好瘦

棄養陷家剷

好可愛

蟋蟀同麥皮蟲又何嘗唔係生命呢？

隔離post有人話唔好餵水喉水，咁應該餵乜野水好呢?

同埋麥皮蟲既話係唔係一買就要買好多?
你地有乜野方法存放，唔俾佢地走到出黎或者變成蟲架?

你飲咩水咪餵咩水比佢囉

麥皮蟲既話另外搵個盒仔存放就得
通風,乾爽,同埋放D紅蘿蔔入去

因為佢地食咩=你隻爬食番D咩落肚
所以補充營養比你既糧都好緊要

今日係街見到有隻 走得好快下

即係要熟水，唔好生水？

梗係啦唔好玩啦CHING
點會餵生水比寵物飲

我諗住佢本身係野生動物嘛
對唔住，太無知了

其實豹守呢個種已經比人馴養左好耐
同當初野生既個體個樣已經相距甚遠

分分鐘你依家個隻既老豆老母呀爺呀嬤都係人工飼養

大麥群養唔會變成蟲
放係街巿十蚊買個果啲養龜箱仔就得
放啲麥皮係底索咁啲味會冇咁臭

做咩跌價跌到咁平？
太多貨定又有新品種

餵大麥同細麥有無乜野分別架？
同埋應該一次放幾多條落去？

魚街嗰度有啲舖頭話餵糧都得，又乾淨啲
但係又有啲舖頭話啲糧嗰郁，隻守宮就唔會食
究竟邊個講法先啱？

又有人棄養咁仆街

你地住邊...
我都想過黎執...

不嬲都餵生水
利申：養左十幾條守宮3年

兩邊都岩

正如牛扒咁有人鐘意食三成有人鐘意食七成
每隻守宮個體唔同自然口味都唔同

但最會開口食既就一定係蟀或者細麥
始終係生口野

糧就真係唔係隻隻都食

真係十蚊隻咁平

餵生水+1

我而家全部餵pinky1星期食1-2隻

咁補
我餵大麥算

我都餵過大麥 好易食濟

慘 條尾咁細條

佢好鍾意舊假木

樓主好心有好報

樓主爸爸真好心

小心走爬,加番個蓋好喎]

糧根本曬鳩氣
大麥你預一餐5-8條係正常量
大食可以食到10零條
豹紋九成九只會食識郁嘅蟲

佢依家望住啲蟲誓願，有無辦法引佢食野

唔好望佢
豹守好細膽

佢依家應該極需要安全感

你由佢自己做毒撚得架啦,佢餓就會去食

唔好餵咁多麥皮蟲 比較難消化
可以嘅話餵蟀 佢地都對蟀興趣大啲㗎

Dart

好可愛
樓主好人有好報

我地依家唔理佢，反而佢不停裝我地

今日去買嗰時個叔叔話呢隻係鳳凰蟲，唔知同麥皮蟲有乜分別呢

可唔可以就咁影條蟲
依家上曬粉睇唔到

餵細麥皮蟲就最好
加多兜水比佢

其實就咁放啲蟲入去都得?
唔洗分開放 逐次餵咁?

佢望鏡頭個張好qq

可以,好多breeder都係咁做

外國通稱free feed
比水比蟲,然後就任佢地任食任飲,基本上唔打搞佢地

好多都養到肥肥白白

同埋好多人話麥皮蟲難消化
大麥都有機會,始終體型大同埋要夾爆頭先餵得
但細麥其實比夠溫度都無問題

外國好多breeder 都係free feed 細麥

除非佢唔肯食?

yes
除非唔肯食細麥,咁可能就要轉餵蟀/人手夾爆頭再餵大麥

麥皮蟲既話 守宮細細隻個陣已經可以食?

由bb開始養就肯食 係佢面前fingfing下就可以吸引到佢捕食 聽講食糧會對個腦部發展好 唔知真定假

我兩條都係上手餵生口,隨我手就餵糧
都無乜問題

我覺得係視乎隻野本身大唔大食
最近5月買個條係超級大食,試過2,3日唔餵,跟住伸隻手指落去追住黎啄

至於對個腦係點我就真係 唔清楚
但容易消化係真

呢個我答你唔到,無由苗開始養起既經驗

唔好落咁多鈣粉 每次少少就夠

我個隻係佢出世廿日就帶左佢返屋企
差唔多日日都餵..大食到痴線
當前一日夜晚8點餵 第二日遲平時兩三個鐘餵
佢就餓到當我隻手指係野食
不過都無事 好似被人含住隻手指 佢好快就鬆開
見到佢日日有屎痾 又準時15日脫一次皮 真係好開心好滿足

帶佢去金魚街d爬蟲類既鋪頭問，佢地會教你養，問清楚咩品種再google/搵書。
守宮怕光，放佢係黑暗d既環境。
樓主同你老豆好心有好報

可以試下用尖頭夾仔夾黎餵

我5月個隻就半歲拎番黎既
依家都係1餐餵到飽,然後2,3日再餵
其實我可以餵密d

不過覺得佢餓狗搶屎係咁啄個箱個樣好on9好得意所以隔多日先餵
但佢都係keep住肥

個次我比佢咬到隻手指皮都甩埋,真係當我手指係蟲咁兜野咬落去唔放
個次之後唔敢未餵飽既情況下隨便仰隻手落去

多圖plz
好人平安

七八年前養到隻隻有脂肪團

唔鐘意太肥
所以就住黎餵

好想試繁殖
但真係無咁好心力

樓主好心有好報祝你一世平安
Btw想睇多啲圖 好可愛

佢仲未肯食野

依家盡量俾佢喺暗啲既地方，等佢無咁驚先，希望佢快啲食野啦

蟋蟀響度喊緊

其實唔難

會唔會試下搵塊布遮住個箱?
見人地執到啲貓仔都會蓋一蓋定佢有安全感啲

係！！！一開始養我隻喵都係用塊布鋪一鋪個籠等佢有安全感
之後熟咗就等佢通屋跑

問題係我唔知貓仔同四腳爬爬一唔一樣
不過試下應該冇壞嘅

好似要有水兜？

我地有用個紙皮盒遮住佢呀

水放咗喺舊假木下面呀～舊木係圓拱形既，比佢用嚟匿埋

你地執到佢嘅箱入面仲有冇其他嘢
會唔會放入去等佢聞到有熟悉嘅味道
會放鬆少少?

無呀，樓主爸爸徒手捉咗佢返嚟 無連埋個箱

守宮對嗅覺有認知既得2樣野
1係佢D屎,會認住係邊到柯
2係食物

其他基本上彩你都傻

BTW其實守宮唔食野1,2日好正常
仲要佢斷過尾+被棄養(雖然佢地無呢個概念)+完全陌生環境

好多人初初買條守宮番黎都拒食1,2日甚至一個禮拜
所以都係個句,唔好打搞佢咁多就得

原來係咁
未養過唔知到
以為好似貓個啲咁

點解你會覺得爬蟲類同哺乳類係會好似

都未講一邊冷血一邊溫血...

btw守宮雖然唔認人

但聽講巨蜥會
好似草巨個啲咁

不過香港好難有咁大地方養

好鍾意訓覺

sorry 巴打
自膠一打

巨蜥淨係個腦都大啲
同埋巨蜥認人都只係因為有條友日日負責餵佢食野佢先認
不過養巨蜥都唔難 只係最好由細養大
如果唔係會好大脾氣
Btw好想養tegu

紅泰加好撚正 好似春袋生係塊面

個人鐘意 黑白>藍>紅>金

佢仲未肯食野，點算

比多兩日時間 豹紋基本上2-3日先食一次野
嘗試睇下佢周圍環境溫濕幾多
如果呢兩日都冇乜胃口咁就加溫至28-30度左右
但記得要保濕 唔好太乾
兩三日後都冇食慾就開始要試下誘食
將蟲頭剪掉（蟀又好麥蟲又好）
唧蟲汁 用鉗夾住hi下嘴邊
應該會肯食

上網睇有隻糧叫GRUB PIE，聽講好大陣蟲味，餵呢隻有冇得諗?

我聞落去反而覺得幾香 聽講grubpie有加到香味吸引爬蟲食
我覺得可以試下
雖然話唔係隻隻守宮都肯食grubpie，但隻野咁耐無食過野，我覺得會食

我都唔知佢幾耐無食過野，我老豆前日執佢返黎，今日都無食過野，即係最少都三日，擔心死人

頭先夾住條蟲俾佢，佢都擰咩面

你係唔係擺條蟲太近佢 甚至隊左落佢塊面
試下係佢塊面距離5cm左右 慢慢向左向右咁郁 吸引佢食
豹紋守宮見到有野食嘅時候（佢想食）會登大隻眼，依個時候停一停，佢會衝埋嚟食
如果無反應，就慢慢咁向前，唔好擺太貼隻野
依個係我餵grubpie嘅做法，唔知蟲work唔work

如果都唔食就試下係個暗啲嘅環境餵，太光可能對眼唔舒服or太緊張而唔食
希望幫到你

聽日先再試啦，我驚試得太密會令到佢太驚

煲湯一流

撚樣

仲要充晒血咁嘅色

佢終於都肯食野啦

仲一次過食咗9條鳳凰蟲，咁細條我諗應該都唔算多既

依家係睇佢啲屎屎靚唔靚啦

同埋我諗住過幾日帶佢去睇下醫生，俾醫生CHECK下佢健康狀況

樓主一生平安
棄養正仆街

樓主真係好有心
但爬睇醫生都幾重皮
樓主有定心理準備

淨檢查350，其他另計囉

btw，尋晚唔知做乜係咁想偷走

熟左架步

今日無相？

關心下樓主

同佢講偷走冇人養你 你會瓜老襯架小朋友

逃獄前

逃獄後

佢瞳孔開始無放大，應該開始習慣咗少少，仲成日聽到佢想偷走既爪聲

尋晚我放佢喺我張床，佢走咗入我被入面

新相可唔可以影清d
長養買個好d既透明箱比佢？

好qq!!

想養返隻 搵過金魚街唔見有
有冇人唔要可以俾我 保證養到終老
屋企有養一隻龜嘅
有意tg